<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Greti</title>
	<atom:link href="/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Con la energía vital de la planta</description>
	<lastBuildDate>Fri, 09 Mar 2018 15:31:45 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.5</generator>
	<item>
		<title>Comida viva &#8211; segunda parte</title>
		<link>/2016/05/comida-viva/</link>
		<comments>/2016/05/comida-viva/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 31 May 2016 21:47:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Camila Bordamalo]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.greti.com.co/?p=1113</guid>
		<description><![CDATA[RESUMEN DE POST 1 El fundamento de la comida viva es la semilla, la real fuente de vida llena de los nutrientes necesarios para soportar la planta que crece, el momento en el que sucede la germinación es la máxima expresión en vitaminas, minerales, proteínas, enzimas, grasas y carbohidratos. Es el momento en que nos... ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>RESUMEN DE POST 1</em></p>
<p><em>El fundamento de la comida viva es la semilla, la real fuente de vida llena de los nutrientes necesarios para soportar la planta que crece, el momento en el que sucede la germinación es la máxima expresión en vitaminas, minerales, proteínas, enzimas, grasas y carbohidratos. Es el momento en que nos comemos el grano beneficiandonos con sus nutrientes.</em></p>
<p><em>Al germinar se genera un flujo increíble de energía y suceden cambios químicos: se producen enzimas para transformar los nutrientes concentrados que necesita la planta que empieza a crecer.</em></p>
<p><em>La comida viva le da al cuerpo la nutrición óptima para fortalecer el sistema inmune capacitándolo para sobrellevar cualquier debilidad al fortalecer y regenerar las células. Es conveniente germinar diferentes semillas para mayor variedad de propiedades. (lenteja, trigo, frijol mungo, garbanzo, alfalfa, rábano, mostaza, etc. Semillas para consumo humano que no esté fumigada.)</em></p>
<p><em>Esta práctica ancestral que se está recuperando es una valiosa y sencilla alternativa de alimentación y sanación para el ser humano del siglo XXI.</em></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>POST 2</p>
<p>CÓMO GERMINAR.</p>
<p><strong>SEMILLA+AIRE+AGUA+TEMPERATURA ADECUADA=MILAGRO DE VIDA</strong></p>
<p><strong>Procedimiento</strong>:</p>
<p><strong><u>En frasco de vidrio</u></strong></p>
<p>Lavar y escoger semilla retirando las que después de humedecidas floten, las cáscaras sueltas y las semillas partidas.</p>
<p>Para calcular la cantidad de semillas es importante tener en cuenta que el volumen de las semillas casi se duplica al remojarlas y  que 1 taza de semillas da 4 a 5 tazas de germinados.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><u>En frasco de boca ancha con una malla o angeo ajustada con un caucho en la boca para evitar que salgan las semillas. </u></p>
<p>Colocar las semillas, tapar el frasco con el angeo y enjuagar las semillas unas dos veces botando el agua para asegurarse que estén limpias. Finalmente  cubrirlas con agua y  dejarlas en remojo 8 horas.</p>
<p><strong><em>semillas en remojo inicial (8 horas)</em></strong></p>
<p><img class="attachment-266x266 aligncenter" src="http://www.greti.com.co/wp-content/uploads/2016/05/IMG_6285-1-300x225.jpg" alt="IMG_6285 (1)" width="266" height="200" /></p>
<p>Transcurridas las 8 horas, escurrir en una postura oblicua que permita que acabe de escurrir el agua y entre suficiente ventilación.</p>
<p><img class="attachment-266x266" src="http://www.greti.com.co/wp-content/uploads/2016/05/IMG_6312-1-300x225.jpg" alt="IMG_6312 (1)" width="266" height="200" /><img class="attachment-266x266" src="http://www.greti.com.co/wp-content/uploads/2016/05/IMG_6272-1-300x225.jpg" alt="IMG_6272 (1)" width="266" height="200" /></p>
<p>Las cascaritas que se sueltan y quedan flotando en cada enjuague  se van sacando, lo mismo que las semillas partidas y las que no van germinando para que no incomoden al consumir los germinados. Las semillas que no germinan permanecen  duras.</p>
<p>El frasco con las semillas, sin agua, tapado con la malla y el caucho se pone en un sitio donde pueda terminar de escurrir, con la abertura hacia abajo, inclinado, de manera que pueda entrar oxigeno permitiendo la germinación.</p>
<p>A las 8 horas enjuagar abundantemente y escurrir  nuevamente colocándolo oblicuo a escurrir de manera que le entre oxígeno.</p>
<p>Esto se repite mañana y tarde, tapando las semillas completamente con agua  al clima, dejándola unos minutos, escurriéndolo y volviéndolo a poner inclinado donde pueda escurrir.</p>
<p>Según el tamaño de las semillas este proceso toma de 3 a 6 días. Los más demorados que conozco son los garbanzos. Si se quiere acelerar el proceso se pueden remojar 3 o 4 veces en el día.</p>
<p>Cuando ya están con el tallito  del mismo largo de la semilla están listos para consumir. Poner en frasco tapado en la nevera. Son deliciosos en ensaladas, encima de un arroz, una pasta (más adelante veremos recetas). Según lo secos que hayan quedado al envasarlos, llegan a durar hasta 8 días y más refrigerados.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Cuando la “colita” que sale del grano es mínimo del largo del mismo grano se puede empezar a consumir.</p>
<p><strong><u> <img class="attachment-266x266 aligncenter" src="http://www.greti.com.co/wp-content/uploads/2016/05/IMG_6291-1-300x225.jpg" alt="IMG_6291 (1)" width="266" height="200" /></u></strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong><u>En bolsa de liencillo o algodón</u></strong></p>
<p>Escoger las semillas dañadas y sacarlas.</p>
<p>Introducir las semillas en la bolsa, dejar en agua durante 8 horas, sacar y dejar escurriendo colgada en lugar que no de mucha luz y sea ventilado.</p>
<p>Luego mojar en la mañana y en la noche dejándola colgada entre las mojadas hasta que germinen las semillas. Una vez germinadas, dejarlas secar en un plato durante 6 a 12 horas en un sitio que le dé la luz indirecta para que desarrollen las hojitas y meterlas en frasco de vidrio en la nevera. En la nevera siguen creciendo!</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>OJO en tierra caliente hay que enjuagar y escurrir unas 4 a 5 veces al día.</p>
<p>(Las sustancias que se producen durante el crecimiento de brotes jóvenes inducirán nuestras células a rejuvenecer)</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>QUÉ PUEDE DAÑAR LA GERMINACIÓN</p>
<ul>
<li>Malas semillas (viejas), enjuagues inconsistentes, ambiente muy caliente, agua contaminada, ventilación inadecuada</li>
<li>Si se asegura de sacar las semillas rotas antes de empezar el proceso, minimiza la posibilidad de que se dañe la germinación.</li>
<li>Si al llenar el frasco con agua para enjuagarlos nota pequeños insectos, hay deshacerse de todo. Es importante no revolver semillas para no perderlas todas si hay algunas viejas.</li>
<li>Las semillas que no germinan, quedan duras. Si le salen demasiadas semillas duras, cambie de proveedor.</li>
<li>En caso de demasiado calor, poner ventilador o enjuagar con + frecuencia.</li>
<li>Agua contaminada. Si está seguro de que las semillas son buenas- ya ha germinado con éxito del mismo batch, y la temperatura está bien, trate de filtrar o hervir el agua. Se le puede agregar algo de levadura o rejuvelac al agua. (el rejuvelac se prepara con germinados, próximamente daré la receta)</li>
<li>Si están amargos los germinados, asegúrese de no remojarlas demasiado o dejarlas crecer mucho.</li>
<li>La mala ventilación también puede dañar los germinados</li>
<li>Cuando ya cosechados se dañan generalmente se debe a que quedó algo de agua al fondo del frasco en que se envasó.</li>
</ul>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2016/05/comida-viva/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Comida Viva y Germinados</title>
		<link>/2016/03/comida-cruda-y-germinados/</link>
		<comments>/2016/03/comida-cruda-y-germinados/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 29 Mar 2016 00:38:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Camila Bordamalo]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.greti.com.co/?p=1107</guid>
		<description><![CDATA[La naturaleza nos provee con todo lo que necesitamos para vivir en el planeta Tierra. Debemos tener en cuenta que aquello que entra en nuestro cuerpo eventualmente será nuestro tejido, nuestro hueso, nuestros ojos, uñas y pelo. Más del 50% de toda la salud se puede resolver corrigiendo hábitos alimenticios. Los germinados representan el punto... ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La naturaleza nos provee con todo lo que necesitamos para vivir en el planeta Tierra. Debemos tener en cuenta que aquello que entra en <span style="color: #008000;">nuestro</span> cuerpo eventualmente será nuestro tejido, nuestro hueso, nuestros ojos, uñas y pelo. Más del 50% de toda la salud se puede resolver corrigiendo hábitos alimenticios.</p>
<p>Los germinados representan el punto de mayor vitalidad en el ciclo de la vida de la planta, es una explosión de sus nutrientes contenidos en el intento de convertirse en una planta.</p>
<p>En la germinación se producen una serie de cambios que multiplican el valor nutritivo   tres y  4 veces.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Los niños se pueden beneficiar tremendamente al incorporar germinados en sus dietas, ya que aseguran un buen sistema inmunológico y un futuro saludable.</p>
<p>Los germinados son baratos, nutritivos y llenan. En ensaladas son deliciosos. Como los germinados son la fuente natural más concentrada de vitaminas, minerales, enzimas y aminoácidos (proteínas)  requeridas por el cuerpo se deben consumir únicamente en cantidades pequeñas.</p>
<p>Los germinados son biogenéticos (vivos) y capaces de transferir su energía de vida a nuestros cuerpos. Contienen clorofila cuya estructura molecular es similar a la de la hemoglobina.</p>
<p>Si se consumen germinados por primera vez, una cucharada al día será suficiente, después se podrá aumentar a dos cucharadas diarias y seguir aumentando según el cuerpo lo requiera. Hasta llegar más o menos al volumen que cabe en un pocillo de café. (mug)</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>SE DEBEN CONSUMIR CRUDOS</strong></p>
<p>(hay quienes opinan que se pueden calentar al vapor, yo prefiero no hacerlo)</p>
<p>&nbsp;</p>
<ul>
<li>Fácil digestión, gastamos mucho menos energía en digerirlas que en digerir carne</li>
<li>Evitan acidificación del organismo (ayudan a evitar el cáncer)</li>
<li>Contienen lecitina que alimenta el sistema glandular y el cerebro</li>
<li>Contienen oxígeno y agua</li>
<li>Mejoran el metabolismo</li>
<li>Previenen ostetoporosis</li>
<li>Clorofila (misma estructura que la sangre)</li>
<li>Potencializan la energía sexual</li>
<li>Contienen los 8 aminoacidos escenciales- mejor combinar germinados para beneficiarse de sus diferentes vitaminas, enzimas y aminoacidos</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong><span style="color: #008000;">Próxima publicación : Cómo germinar?</span></strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2016/03/comida-cruda-y-germinados/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>¡No te dejes confundir! Caléndula solo hay una</title>
		<link>/2014/09/no-te-dejes-confundir-calendula-solo-hay-una/</link>
		<comments>/2014/09/no-te-dejes-confundir-calendula-solo-hay-una/#respond</comments>
		<pubDate>Wed, 03 Sep 2014 14:14:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Camila Bordamalo]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[calèndula]]></category>
		<category><![CDATA[calendula officinalis]]></category>
		<category><![CDATA[crema de caléndula]]></category>
		<category><![CDATA[greti]]></category>
		<category><![CDATA[remedios caseros con caléndula]]></category>
		<category><![CDATA[UNGÜENTO DE CALÉNDULA]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.greti.com.co//?p=990</guid>
		<description><![CDATA[ La caléndula es una planta mágica de grandes propiedades energéticas debido problabemente a que gira con el sol y recibe mucha energía de este, así como el girasol. Se le atribuyen grandes poderes, como  el de alegrar al que la mira. Los campesinos observan sus flores para saber si va a llover o no, si a... ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"> <a href="http://www.greti.com.co//wp-content/uploads/2014/09/caléndula.jpg"><img class="size-medium wp-image-991 alignleft" alt="KONICA MINOLTA DIGITAL CAMERA" src="http://www.greti.com.co//wp-content/uploads/2014/09/calendula-300x199.jpg" width="300" height="199" /></a>La caléndula es una planta mágica de grandes propiedades energéticas debido problabemente a que gira con el sol y recibe mucha energía de este, así como el girasol. Se le atribuyen grandes poderes, como  el de alegrar al que la mira. Los campesinos observan sus flores para saber si va a llover o no, si a las 7 am ya están abiertas no va a llover, si por el contrario abren tarde, lloverá.</p>
<p style="text-align: justify;">Las propiedades curativas y antiinflamatorias de la caléndula officinalis se conocen desde la antigüedad.</p>
<p style="text-align: justify;">Su color va desde el amarillo claro hasta el naranja fuerte, razón por la cuál los productos naturales derivados de ella cambian de color según la flor, siendo esta la misma y no variando su poder por el color.</p>
<p style="text-align: justify;">Hay muchas flores de jardín que se confunden con la caléndula, pero calendula officinalis solo hay una y solo ella tiene el poder curativo, algo que ayuda a distinguirla es la forma de sus pétalos con pequeñas ranuras en la punta y su olor peculiar.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/09/no-te-dejes-confundir-calendula-solo-hay-una/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Aceite de caléndula para aliviar las quemaduras del sol</title>
		<link>/2014/05/aceite-de-calendula-para-aliviar-las-quemaduras-del-sol/</link>
		<comments>/2014/05/aceite-de-calendula-para-aliviar-las-quemaduras-del-sol/#respond</comments>
		<pubDate>Mon, 26 May 2014 16:50:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Camila Bordamalo]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Aceite de Caléndula]]></category>
		<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[aceite de calèndula]]></category>
		<category><![CDATA[calèndula]]></category>
		<category><![CDATA[crema de caléndula]]></category>
		<category><![CDATA[DESMAQUILLADOR]]></category>
		<category><![CDATA[desmaquillante.]]></category>
		<category><![CDATA[greti]]></category>
		<category><![CDATA[hidratante]]></category>
		<category><![CDATA[quemaduras del sol]]></category>
		<category><![CDATA[quemaduras en la piel]]></category>
		<category><![CDATA[quemaduras leves]]></category>
		<category><![CDATA[remedios para quemaduras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.greti.com.co//?p=971</guid>
		<description><![CDATA[La caléndula es eficaz para tratar quemaduras leves de la piel, basta con aplicarse una pequeña cantidad de aceite de caléndula Greti dos veces al día en la zona afectada para empezar a ver resultados. La caléndula se puede usar en cualquier tipo de piel, no solo la hidrata sino que además regenera tejido y sana.... ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><a href="http://www.greti.com.co//wp-content/uploads/2010/04/nuevo-empaque-229x300-new.png"><img class=" wp-image-1013 alignleft" alt="Aceite de calendula" src="http://www.greti.com.co//wp-content/uploads/2010/04/nuevo-empaque-229x300-new.png" width="200" height="262" srcset="/wp-content/uploads/2010/04/nuevo-empaque-229x300-new.png 250w, /wp-content/uploads/2010/04/nuevo-empaque-229x300-new-228x300.png 228w" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" /></a>La caléndula es eficaz para tratar quemaduras leves de la piel, basta con aplicarse una pequeña cantidad de aceite de caléndula Greti dos veces al día en la zona afectada para empezar a ver resultados. La caléndula se puede usar en cualquier tipo de piel, no solo la hidrata sino que además regenera tejido y sana.</p>
<p style="text-align: justify;">El uso diario del aceite de caléndula Greti es especialmente recomendable para pieles secas,  úsalo para reemplazar la crema hidratante, para desmaquillarte y también después de la depilación, quedarás como nueva.</p>
<p> Tip: mezcla tu crema hidratante favorita con el aceite en proporciones iguales.</p>
<p>De venta en Salud Market,  Farmasanitas y Farmacia Quanta.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/05/aceite-de-calendula-para-aliviar-las-quemaduras-del-sol/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cinco pasos para combatir los efectos del estrés en la piel</title>
		<link>/2014/05/cinco-pasos-para-combatir-los-efectos-del-estres-en-la-piel/</link>
		<comments>/2014/05/cinco-pasos-para-combatir-los-efectos-del-estres-en-la-piel/#respond</comments>
		<pubDate>Wed, 07 May 2014 19:15:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Camila Bordamalo]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[aceite de calèndula]]></category>
		<category><![CDATA[ACEITE PARA MASAJES]]></category>
		<category><![CDATA[BELLEZA]]></category>
		<category><![CDATA[CALÉNDULA GRETI]]></category>
		<category><![CDATA[combatir el estrés]]></category>
		<category><![CDATA[COMO CUIDAR LA PIEL]]></category>
		<category><![CDATA[cómo reducir el estrés]]></category>
		<category><![CDATA[CÓMO TENER UNA PIEL PERFECTA.]]></category>
		<category><![CDATA[DERMATOLOGÍA]]></category>
		<category><![CDATA[Estrés]]></category>
		<category><![CDATA[SALUD Y BELLEZA]]></category>
		<category><![CDATA[TRUCOS DE BELLEZA]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.greti.com.co//?p=965</guid>
		<description><![CDATA[El estrés produce desbalances hormonales y puede generar una reacción fisiológica en nuestro cuerpo que trae como resultado la producción de cortisol, conocida por los científicos como &#8220;la hormona del estrés&#8221;. Frente a esta situación, el organismo reacciona produciendo otras hormonas con diferentes objetivos y el exceso de éstas produce un desequilibrio que afecta directamente... ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El estrés produce desbalances hormonales y puede generar una reacción fisiológica en nuestro cuerpo que trae como resultado la producción de cortisol, conocida por los científicos como &#8220;la hormona del estrés&#8221;. Frente a esta situación, el organismo reacciona produciendo otras hormonas con diferentes objetivos y el exceso de éstas produce un desequilibrio que afecta directamente la piel.</p>
<p>El estrés no puede eliminarse pero sí puede controlarse si tomamos conciencia e intervenimos sobre algunos factores y hábitos de vida. Estos son algunos consejos para disminuir el impacto sobre nuestra piel.</p>
<p>1. Cuanto antes logres desmaquillarte, mejor. Hazlo cuando llegues a casa por la noche. Aplica aceite de calendula Greti y un tónico, ya que este último contribuye a una mejor absorción de los tratamientos especializados anti-ojeras, arrugas, manchas, etc.</p>
<p>2. Una vez a la semana, exfolia la piel del rostro con suaves masajes circulares. Libera las toxinas y las células muertas y logra una mejor oxigenación.</p>
<p>3.Elimina el estrés antes de dormir con baños de inmersión, aromaterapia, música y todo lo que te ayude a eliminar las tensiones del día. Esto te ayudará a conciliar el sueño y que se transforme en un verdadero descanso.</p>
<p>4. Manten una dieta adecuada. Sobre todo en la cena es importante saber qué y cuánto  comer. Es recomendable una alimentación ligera: vegetales, pescado a la plancha, etc. No abuses de la sal y el alcohol, ya que predisponen a la retención de líquidos dando como resultado bolsas bajo los ojos.</p>
<p>5.Ingiere abundante líquido durante el día. Según el Instituto de Investigación de Agua y Salud, entre el 20 y el 30% del agua diaria incorporada al organismo proviene de los alimentos sólidos; el 70-80% restante se incorpora al organismo mediante la ingesta directa de agua. Por ello es importante no olvidar consumir agua.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/05/cinco-pasos-para-combatir-los-efectos-del-estres-en-la-piel/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pomada casera para el pelo</title>
		<link>/2014/04/pomada-casera-para-el-pelo/</link>
		<comments>/2014/04/pomada-casera-para-el-pelo/#respond</comments>
		<pubDate>Sun, 20 Apr 2014 12:00:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Camila Bordamalo]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[aceite de calèndula]]></category>
		<category><![CDATA[calèndula]]></category>
		<category><![CDATA[cómo reparar el pelo dañado]]></category>
		<category><![CDATA[fórmulas caseras para cuidar tu cabello]]></category>
		<category><![CDATA[greti]]></category>
		<category><![CDATA[mejorana]]></category>
		<category><![CDATA[shampoo casero]]></category>
		<category><![CDATA[shampoo natural]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.greti.com.co//?p=928</guid>
		<description><![CDATA[Esta pomada es fácil de hacer y tu cabello te lo agradecerá, en lugar de una cantidad de químicos impronunciables, tiene ingredientes nutritivos y saludables y te ayuda a “moldear” tu pelo.  Ingredientes: 1 cucharada de aceite de olivas. 1/4 taza de aceite de coco  2 cucharadas de cera de abejas, si es orgánica mejor... ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Esta pomada es fácil de hacer y tu cabello te lo agradecerá, en lugar de una cantidad de químicos impronunciables, tiene ingredientes nutritivos y saludables y te ayuda a “moldear” tu pelo.</p>
<p><img class=" wp-image-929 alignleft" alt="ingredientes pomada casera" src="http://www.greti.com.co//wp-content/uploads/2014/03/ingredientes-pomada-casera-300x198.jpg" width="270" height="178" srcset="/wp-content/uploads/2014/03/ingredientes-pomada-casera-300x198.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/03/ingredientes-pomada-casera-630x417.jpg 630w, /wp-content/uploads/2014/03/ingredientes-pomada-casera.jpg 800w" sizes="(max-width: 270px) 100vw, 270px" /></p>
<p style="text-align: justify;"> Ingredientes:</p>
<p style="text-align: justify;">1 cucharada de aceite de olivas.</p>
<p style="text-align: justify;">1/4 taza de aceite de coco</p>
<p style="text-align: justify;"> 2 cucharadas de cera de abejas, si es orgánica mejor</p>
<p style="text-align: justify;">Aceites esenciales (es opcional, a mí me gusta agregarle aceite de árbol de te, pero puedes agregarle otros aceites para que huela rico)</p>
<p style="text-align: justify;"><b>Direcciones:</b></p>
<ol>
<li style="text-align: justify;">Derrite la cera de abejas y el aceite de coco en una fuente pequeña a fuego lento, una vez derretidos, baja aún más el fuego y bátelos junto con el aceite de olivas hasta que la mezcla está bien incorporada.</li>
<li style="text-align: justify;">Quítalo del fuego y añádele unas gotas de aceite esencial (5-10). Déjalo enfriar completamente y revisa la textura. Si está muy duro ponlo en el fuego otra vez y añádele más aceite de coco o de olivas. Si está muy blando agrégale más cera de abejas.</li>
<li style="text-align: justify;">Viértelo en el recipiente que vayas a usar y prepárate para tener un cabello  hermosísimo.</li>
</ol>
<p style="text-align: justify;">Fuente: www.thankyourbuddy.com</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/04/pomada-casera-para-el-pelo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Shampoo natural con el Ph Balanceado</title>
		<link>/2014/04/shampoo-natural-con-el-ph-balanceado/</link>
		<comments>/2014/04/shampoo-natural-con-el-ph-balanceado/#respond</comments>
		<pubDate>Mon, 14 Apr 2014 12:00:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Camila Bordamalo]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[aceite de calèndula]]></category>
		<category><![CDATA[greti]]></category>
		<category><![CDATA[mascarillas para el pelo]]></category>
		<category><![CDATA[mejorana Greti.]]></category>
		<category><![CDATA[ph balanceado]]></category>
		<category><![CDATA[shampoo natural]]></category>
		<category><![CDATA[shampoo natural con el ph balanceado]]></category>
		<category><![CDATA[ungüento de caléndula Greti]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.greti.com.co//?p=941</guid>
		<description><![CDATA[Los químicos de los shampoos comerciales terminan debilitando el pelo y alterando el ph de tu cuero cabelludo, por eso es importante deshacerse de esos productos y usar fórmulas naturales que restauren el ph natural. Aquí una receta que da excelentes resultados. Ingredientes 1 lata de leche de coco 1 ¾ de gel de aloe... ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Los químicos de los shampoos comerciales terminan debilitando el pelo y alterando el ph de tu cuero cabelludo, por eso es importante deshacerse de esos productos y usar fórmulas naturales que restauren el ph natural. Aquí una receta que da excelentes resultados.</p>
<p>Ingredientes</p>
<p>1 lata de leche de coco</p>
<p>1 ¾ de gel de aloe vera. Lee <a href="http://ecocosas.com/salud-natural/gel-de-aloe-vera-hecho-en-casa/">aquí cómo hacerlo</a> en casa.</p>
<p>Mezcla los dos ingredientes en un bowl, ojalá con un procesador de alimentos, hasta que queden completamente incorporados.</p>
<p><img class="size-medium wp-image-942 alignleft" alt="shampoo de leche de coco" src="http://www.greti.com.co//wp-content/uploads/2014/03/shampoo-de-leche-de-coco-300x198.jpg" width="300" height="198" srcset="/wp-content/uploads/2014/03/shampoo-de-leche-de-coco-300x198.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/03/shampoo-de-leche-de-coco-630x417.jpg 630w, /wp-content/uploads/2014/03/shampoo-de-leche-de-coco.jpg 800w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></p>
<p style="text-align: justify;">Puesto que el shampoo se daña rápido yo lo congelo para no tener que estar haciéndolo a toda hora, vierto la mezcla en las cubetas para el hielo. Por la noche saco la cantidad que vaya a usar al día siguiente (no se necesita mucho, con poco es suficiente) y la pongo en la parte de abajo de la nevera. Me masajeo empezando en la raíz y terminando en las puntas, lo dejó unos 30 segundos y lo enjuago. En el congelador el shampoo dura alrededor de una semana.</p>
<p style="text-align: justify;">Recomiendo ensayar este shampoo varias veces, me pasó que el pelo se me puso un poquito grasoso las primeras veces que lo usé, pero a la cuarta vez me dejó el pelo muy bonito.</p>
<p>Fuente: thankyourbuddy.com</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/04/shampoo-natural-con-el-ph-balanceado/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Maximiza los efectos de tu aceite corporal de Caléndula Greti</title>
		<link>/2014/04/maximiza-los-efectos-de-tu-aceite-corporal-de-calendula-greti/</link>
		<comments>/2014/04/maximiza-los-efectos-de-tu-aceite-corporal-de-calendula-greti/#respond</comments>
		<pubDate>Mon, 07 Apr 2014 12:00:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Camila Bordamalo]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[aceite corporal]]></category>
		<category><![CDATA[aceite de calèndula]]></category>
		<category><![CDATA[aceite de caléndula Greti]]></category>
		<category><![CDATA[aceites para el cuerpo.]]></category>
		<category><![CDATA[greti]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.greti.com.co//?p=936</guid>
		<description><![CDATA[Remueve las células muertas : Te ayudará a que el aceite penetre más. Exfolia tu piel máximo dos veces a la semana. Puedes hacerlo partiendo en dos una fresa y pasándotela por el rostro. También puedes exfoliarla con papaya, solo debes mezclar media taza de papaya con una cucharada de yogurt natural y una cucharada de... ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<ol>
<li style="text-align: justify;"><b><a href="http://www.greti.com.co//wp-content/uploads/2010/04/nuevo-empaque-229x300-new.png"><img class=" wp-image-1013 alignleft" alt="aceite de calendula" src="http://www.greti.com.co//wp-content/uploads/2010/04/nuevo-empaque-229x300-new-228x300.png" width="160" height="210" srcset="/wp-content/uploads/2010/04/nuevo-empaque-229x300-new-228x300.png 228w, /wp-content/uploads/2010/04/nuevo-empaque-229x300-new.png 250w" sizes="(max-width: 160px) 100vw, 160px" /></a></b><b>Remueve las células muertas</b> : Te ayudará a que el aceite penetre más. Exfolia tu piel máximo dos veces a la semana. Puedes hacerlo partiendo en dos una fresa y pasándotela por el rostro. También puedes exfoliarla con papaya, solo debes mezclar media taza de papaya con una cucharada de yogurt natural y una cucharada de miel en un procesador de alimentos y aplicar la mezcla en la piel. Déjala actuar durante 10 minutos, enjuaga con agua fría, seca suavemente y aplica un humectante suave, hazlo solo una vez a la semana porque puede irritar la piel.</li>
<li style="text-align: justify;"><b> </b><b>Hazlo sobre la piel húmeda: </b> Aprovecha los primeros tres minutos después de haber salido de la regadera para aplicarte el aceite . Después de ese tiempo verás que la humedad va desapareciendo, así que hazlo lo antes posible.</li>
<li style="text-align: justify;"><b> Aplícalo a puerta cerrada:</b> Procura ponértelo antes de salir del baño y con la puerta aun cerrada para que no permitas o pierdas la humedad que hay en el ambiente.</li>
</ol>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/04/maximiza-los-efectos-de-tu-aceite-corporal-de-calendula-greti/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>10 tips para lucir siempre bella</title>
		<link>/2014/03/10-tips-para-lucir-siempre-bella/</link>
		<comments>/2014/03/10-tips-para-lucir-siempre-bella/#respond</comments>
		<pubDate>Thu, 27 Mar 2014 12:00:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Camila Bordamalo]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[calèndula]]></category>
		<category><![CDATA[Consejos de belleza]]></category>
		<category><![CDATA[CUIDADO DE LOS LABIOS]]></category>
		<category><![CDATA[cuidados de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[mejorana]]></category>
		<category><![CDATA[salud.]]></category>
		<category><![CDATA[tips de belleza]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.greti.com.co//?p=905</guid>
		<description><![CDATA[ Mantenga una dieta rica en frutas y verduras. Se pueden prevenir las arrugas en la frente evitando ciertos gestos al hablar, pero recomendamos mejor hacerse un masaje cada noche con un par de gotas de aceite de caléndula. Proteja sus labios, use el protector labial de caléndula Greti. Estos consejos los encontré en una revista... ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<ul style="text-align: justify;">
<li> Mantenga una dieta rica en frutas y verduras.</li>
</ul>
<ul style="text-align: justify;">
<li>Se pueden prevenir las arrugas en la frente evitando ciertos gestos al hablar, pero recomendamos mejor hacerse un masaje cada noche con un par de gotas de aceite de caléndula.</li>
</ul>
<ul style="text-align: justify;">
<li style="text-align: justify;">Proteja sus labios, use el protector labial de caléndula Greti.</li>
</ul>
<ul>
<li style="text-align: justify;">Estos consejos los encontré en una revista austríaca de 1930: Para combatir las líneas de expresión alrededor de los labios repita un par de veces al día los siguientes ejercicios: Forme una O con los labios y ciérrelos lentamente.<a href="http://www.greti.com.co//wp-content/uploads/2014/03/ejercicio.jpg"><img class=" wp-image-907 aligncenter" alt="ejercicio" src="http://www.greti.com.co//wp-content/uploads/2014/03/ejercicio-300x151.jpg" width="270" height="136" srcset="/wp-content/uploads/2014/03/ejercicio-300x151.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/03/ejercicio-630x318.jpg 630w" sizes="(max-width: 270px) 100vw, 270px" /></a></li>
</ul>
<ul>
<li style="text-align: justify;">Cierre los labios con fuerza e intente espaciar las comisuras con los dedos.</li>
</ul>
<p style="text-align: center;"><a href="http://www.greti.com.co//wp-content/uploads/2014/03/ejercicio-2.jpg"><img class=" wp-image-906 aligncenter" alt="ejercicio 2" src="http://www.greti.com.co//wp-content/uploads/2014/03/ejercicio-2-300x172.jpg" width="240" height="138" srcset="/wp-content/uploads/2014/03/ejercicio-2-300x172.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/03/ejercicio-2-630x362.jpg 630w, /wp-content/uploads/2014/03/ejercicio-2.jpg 1417w" sizes="(max-width: 240px) 100vw, 240px" /></a></p>
<ul>
<li>Los pelos molestos crecen más gruesos cuando uno los corta o los afeita.  Para que sea menos doloroso arrancarlos masajée la zona con un poco de ungüento de caléndula antes de depilarse, después crecerán más débiles.</li>
</ul>
<ul>
<li>Antes de hacerse una limpieza facial desinfecte su piel. Después de la limpieza aplíquese aceite de caléndula Greti o un tónico astringente para que los poros vuelvan a cerrarse.</li>
</ul>
<ul>
<li>Antes de dormir lave su cara o límpiela con vinagre de manzana o agua de rosas.</li>
</ul>
<ul>
<li>Ríase. La edad no sólo se delata con la aparición de arrugas, también con la  relajación de los músculos faciales. Esto puede combatirse riéndose mucho, la risa fortalece los músculos de las mejillas.</li>
</ul>
<ul>
<li>Evite las <i>patas de gallina</i> haciéndose cada tanto un masaje circular en la zona con aceite de caléndula.</li>
</ul>
<ul>
<li> Evite la celulitis masajeando sus muslos con aceite de caléndula Greti.</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/03/10-tips-para-lucir-siempre-bella/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cómo lograr una piel radiante</title>
		<link>/2014/03/como-lograr-una-piel-radiante/</link>
		<comments>/2014/03/como-lograr-una-piel-radiante/#respond</comments>
		<pubDate>Thu, 20 Mar 2014 12:00:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Camila Bordamalo]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.greti.com.co//?p=926</guid>
		<description><![CDATA[La belleza no es únicamente una cosa externa, nuestros pensamientos están conectados con nuestro cuerpo, por más que nos cuidemos la piel aplicándonos cremas y ungüentos, si estamos tristes, si estamos mal por dentro, eso se va a reflejar en nuestra piel. Cuando uno está feliz el cerebro libera neuropéptidos que estimulan la luminosidad, todo... ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La belleza no es únicamente una cosa externa, nuestros pensamientos están conectados con nuestro cuerpo, por más que nos cuidemos la piel aplicándonos cremas y ungüentos, si estamos tristes, si estamos mal por dentro, eso se va a reflejar en nuestra piel. Cuando uno está feliz el cerebro libera neuropéptidos que estimulan la luminosidad, todo nuestro cuerpo está conectado. Pero ¿cómo hacer para ser feliz? Es una cuestión de actitud, pero sobre todo es una decisión propia. Aquí algunos consejos que ayudan a estar mejor:</p>
<p><b>1. Reduce el estrés: </b> Es inevitable. Todos lo padecemos y más en esta era moderna de trabajo y capitalismo desenfrenado. Pero el meditar, darte un baño en la noche y tomarte 5 minutos para pensar en las cosas buenas y que valen la pena de tu día, reducen y transforman el estrés en satisfacción. Y qué decir del ejercicio, el cual sabemos que libera las famosas endorfinas (hormona de la felicidad). No es necesario estar horas en el gimnasio, con una rutina de 20 o 30 minutos al día, basta.</p>
<p>El estrés por lo general es querer estar YA en otro sitio y no en donde estamos. Es un arte aprender a vivir el aquí y el ahora, esto reduce el estrés hasta desvanecerlo del todo y nos hace más acertados en nuestros actos…porque estamos en el presente, alertas.</p>
<p><b>2. Duerme bien:</b>  Disfrútalo! No hacerlo genera irritabilidad, nerviosismo, ansiedad e incluso enojo- además de que se refleja en nuestra piel-. Por eso siempre he recomendado dormir lo suficiente. Mientras descansas tu piel y otras partes del organismo se recuperan, tu mente se despeja, así que no dejes de hacerlo.</p>
<p><b>3. Decide:</b>  Los problemas no van a desaparecer pero sí podemos cambiar nuestra forma de manejarlos.  Primero aceptando lo que sucedió o se presentó. No poner resistencia nos evita mucho desgaste innecesario de energía. Si tiene solución, actuar. Si no, dejarlo. A veces se solucionan solos, o más adelante se nos ocurre una solución.</p>
<p><b>4. Controla tus pensamientos: </b>Cuando nos atacan esos pensamientos que nos sabotean, que nos hacen dudar de nosotros mismos y que nos quitan la capacidad de saber que tenemos el poder de vencerlo todo, es necesario cambiar de ideas y poner nuestra mente en lo que nos gusta y no en lo que nos disgusta. La felicidad es un hábito, una decisión, la podemos fortalecer como a un músculo. No sólo nos sentiremos mejor, si no que nuestra piel lo agradecerá, se sentirá más feliz y ¡eso es lo que nos va a iluminar!</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/03/como-lograr-una-piel-radiante/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
